<style>
  .demo-loading .el-table {
    border: none;
  }
</style>

<script>
  export default {
    data() {
      return {
        tableData: [{
          date: '2016-05-03',
          name: '王小虎',
          address: '上海市普陀区金沙江路 1518 弄'
        }, {
          date: '2016-05-02',
          name: '王小虎',
          address: '上海市普陀区金沙江路 1518 弄'
        }, {
          date: '2016-05-04',
          name: '王小虎',
          address: '上海市普陀区金沙江路 1518 弄'
        }],
        loading: true,
        loading2: true,
        fullscreenLoading: false
      }
    },

    methods: {
      openFullScreen() {
        this.fullscreenLoading = true;
        setTimeout(() => {
          this.fullscreenLoading = false;
        }, 2000);
      },
      openFullScreen2() {
        const loading = this.$loading({
          lock: true,
          text: 'Loading',
          spinner: 'el-icon-loading',
          background: 'rgba(0, 0, 0, 0.7)'
        });
        setTimeout(() => {
          loading.close();
        }, 2000);
      }
    }
  }
</script>
## Loading 加载

加载数据时显示动效。

### 区域加载

在表格等容器中加载数据时显示。

:::demo Element 提供了两种调用 Loading 的方法：指令和服务。对于自定义指令`v-loading`，只需要绑定`Boolean`即可。默认状况下，Loading 遮罩会插入到绑定元素的子节点，通过添加`body`修饰符，可以使遮罩插入至 DOM 中的 body 上。
```html
<template>
  <el-table
    v-loading="loading"
    :data="tableData"
    style="width: 100%">
    <el-table-column
      prop="date"
      label="日期"
      width="180">
    </el-table-column>
    <el-table-column
      prop="name"
      label="姓名"
      width="180">
    </el-table-column>
    <el-table-column
      prop="address"
      label="地址">
    </el-table-column>
  </el-table>
</template>

<style>
  body {
    margin: 0;
  }
</style>

<script>
  export default {
    data() {
      return {
        tableData: [{
          date: '2016-05-03',
          name: '王小虎',
          address: '上海市普陀区金沙江路 1518 弄'
        }, {
          date: '2016-05-02',
          name: '王小虎',
          address: '上海市普陀区金沙江路 1518 弄'
        }, {
          date: '2016-05-04',
          name: '王小虎',
          address: '上海市普陀区金沙江路 1518 弄'
        }],
        loading: true
      };
    }
  };
</script>
```
:::

### 自定义

可自定义加载文案、图标和背景色。

:::demo 在绑定了`v-loading`指令的元素上添加`element-loading-text`属性，其值会被渲染为加载文案，并显示在加载图标的下方。类似地，`element-loading-spinner`和`element-loading-background`属性分别用来设定图标类名和背景色值。
```html
<template>
  <el-table
    v-loading="loading2"
    element-loading-text="拼命加载中"
    element-loading-spinner="el-icon-loading"
    element-loading-background="rgba(0, 0, 0, 0.8)"
    :data="tableData"
    style="width: 100%">
    <el-table-column
      prop="date"
      label="日期"
      width="180">
    </el-table-column>
    <el-table-column
      prop="name"
      label="姓名"
      width="180">
    </el-table-column>
    <el-table-column
      prop="address"
      label="地址">
    </el-table-column>
  </el-table>
</template>

<script>
  export default {
    data() {
      return {
        tableData: [{
          date: '2016-05-03',
          name: '王小虎',
          address: '上海市普陀区金沙江路 1518 弄'
        }, {
          date: '2016-05-02',
          name: '王小虎',
          address: '上海市普陀区金沙江路 1518 弄'
        }, {
          date: '2016-05-04',
          name: '王小虎',
          address: '上海市普陀区金沙江路 1518 弄'
        }],
        loading2: true
      };
    }
  };
</script>
```
:::

### 整页加载

页面数据加载时显示。

:::demo 当使用指令方式时，全屏遮罩需要添加`fullscreen`修饰符（遮罩会插入至 body 上），此时若需要锁定屏幕的滚动，可以使用`lock`修饰符；当使用服务方式时，遮罩默认即为全屏，无需额外设置。

```html
<template>
  <el-button
    type="primary"
    @click="openFullScreen"
    v-loading.fullscreen.lock="fullscreenLoading">
    指令方式
  </el-button>
  <el-button
    type="primary"
    @click="openFullScreen2">
    服务方式
  </el-button>
</template>

<script>
  export default {
    data() {
      return {
        fullscreenLoading: false
      }
    },
    methods: {
      openFullScreen() {
        this.fullscreenLoading = true;
        setTimeout(() => {
          this.fullscreenLoading = false;
        }, 2000);
      },
      openFullScreen2() {
        const loading = this.$loading({
          lock: true,
          text: 'Loading',
          spinner: 'el-icon-loading',
          background: 'rgba(0, 0, 0, 0.7)'
        });
        setTimeout(() => {
          loading.close();
        }, 2000);
      }
    }
  }
</script>
```
:::

### 服务
Loading 还可以以服务的方式调用。引入 Loading 服务：
```javascript
import { Loading } from 'minderd';
```
在需要调用时：
```javascript
Loading.service(options);
```
其中 `options` 参数为 Loading 的配置项，具体见下表。`LoadingService` 会返回一个 Loading 实例，可通过调用该实例的 `close` 方法来关闭它：
```javascript
let loadingInstance = Loading.service(options);
this.$nextTick(() => { // 以服务的方式调用的 Loading 需要异步关闭
  loadingInstance.close();
});
```
需要注意的是，以服务的方式调用的全屏 Loading 是单例的：若在前一个全屏 Loading 关闭前再次调用全屏 Loading，并不会创建一个新的 Loading 实例，而是返回现有全屏 Loading 的实例：
```javascript
let loadingInstance1 = Loading.service({ fullscreen: true });
let loadingInstance2 = Loading.service({ fullscreen: true });
console.log(loadingInstance1 === loadingInstance2); // true
```
此时调用它们中任意一个的 `close` 方法都能关闭这个全屏 Loading。

如果完整引入了 Element，那么 Vue.prototype 上会有一个全局方法 `$loading`，它的调用方式为：`this.$loading(options)`，同样会返回一个 Loading 实例。

### Options
| 参数      | 说明          | 类型      | 可选值                           | 默认值  |
|---------- |-------------- |---------- |--------------------------------  |-------- |
| target | Loading 需要覆盖的 DOM 节点。可传入一个 DOM 对象或字符串；若传入字符串，则会将其作为参数传入 `document.querySelector`以获取到对应 DOM 节点 | object/string | — | document.body |
| body | 同 `v-loading` 指令中的 `body` 修饰符 | boolean | — | false |
| fullscreen | 同 `v-loading` 指令中的 `fullscreen` 修饰符 | boolean | — | true |
| lock | 同 `v-loading` 指令中的 `lock` 修饰符 | boolean | — | false |
| text | 显示在加载图标下方的加载文案 | string | — | — |
| spinner | 自定义加载图标类名 | string | — | — |
| background | 遮罩背景色 | string | — | — |
| customClass | Loading 的自定义类名 | string | — | — |